［長文狗衝］葆葆： MeWe有明顯缺陷 推介Mastodon

....首先，好多人都有講，MeWe無 2FA(雙重驗證)，未能減低帳戶被他人入侵控制嘅風險。2FA 唔係萬能，但由2018 年開始不停俾人問，問到而家都未有，就算想課金課到 Platinum 都仲係 Coming Soon，到底呢個平台有無心做好，令人唔多唔少有啲懷疑。

⋯⋯呢個世代每次裝軟件/應用程式都會有私隱聲明，啫係個份長到大部分人都只會碌落底click accept 嘅版面，其實係好好好重要，無留意嘅話隨時賣咗豬仔都唔知。MeWe 嘅私隱聲明無列出佢會攞咩資料，係有寫到資料會俾第三方（例如政府機構、商業伙伴、法律機關等），但幾時會俾同點俾法都無講。最後，如果有日想修改刪除自己係佢哋公司嘅個人資料時又無講可以點做。更無講啲資料會儲幾耐，自己又唔可以下載返。保護個人資料方面只寫https，數據科學家解釋呢個只係十分基本嘅基本嘢，絕對唔夠保護，而要課金sub 先有End to End encryption，今時今日真係唔可以話係合格嘅做法。

總結，MeWe 有明顯缺陷，包括：網絡安全存隱患，私隱聲明條款過於籠統。宣傳好似好美好，但間公司又無咩積極改善平台嘅行動，所以MeWe 的確唔係咩應許之地，轉會前真係諗清楚，無謂想由一個窿逃走點知係跳入另一個窿。

錦鋰有咩高見 — 試試 Mastodon

離開Facebook 有唔少原因係唔想俾個評台操控，最後變成一言堂，揀一個【去中心化的社交網絡平台】就幫到你。「去中心化」係指無大台，無一個人可以話晒事，咁就唔怕無端端俾人ban。如果係咁諗嘅，咁2016年出嘅Mastodon就可能啱你

係云云新平台中，好多IT 朋友都話Mastodon 係較好嘅選擇。係Mastodon，人人都可以係台，咁就無咁易賣豬仔。作為一個開放源碼嘅企劃，理論上其他人可以一齊參與令 Mastodon 呢個平台更進步。Mastodon 有唔同嘅應用程式：免費、付費、iOS、Android、Web、Desktop 全部都有。唔同App 有唔同介面，有啲會似 Twitter，有啲會靚過 Facebook，亦有支援正體中文。Mastodon 有好多唔同嘅 Community 可以加入，現時按語言係未有廣東話，有啲期待如果有日佢出嘅時候，香港人甚至世界各地用廣東話嘅人可以係網上有個共同嘅群體。至於啲 Feed 係按時間排列，無廣告亦唔會受演算法影響。萬一如果其中一個 Server e.g. mastodon.social 唔掂，用戶都可以裝其他 Mastodon 嘅Server 繼續出文，朋友/Followers 可以繼續睇，用戶甚至可以自己 Host Server。而且透過 Federation 「跨站時間軸」可以同時睇到唔同Server 嘅Feed，方便收發文章.

要開帳戶可以去唔同 Server 開e.g Mastodon.online，Mastodon.uno ，我就仲揀緊個中二病啲嘅開。Mastodon 對於有選擇困難嘅我嚟講真係多到眼花潦亂，新轉真係要啲時間去適應。不過現時為止真係好小眾，唔好講取代，建立圈圈都有好長嘅路，但有啲 feature 算有潛力，如果有多啲人肯去搞都有機會搞得起。

而 Mastodon 嘅 Terms 寫得相對清楚合理，攞嘅資料都係一般基本資料，亦有特別提到會點儲存資料：例如 90日/120日。雖然 Mastodon 使用嘅網絡安全技術都係 ssl 呢啲基本嘢，但就自帶 2FA。係佢嘅私隱聲明有提到會俾資料第三方，但同樣無講明如果政府機關攞資料會點做。亦因為 Mastodon 有唔同 server，要係 Server 所在地嚟跟當地法律，所以記得裝之前要望清楚。

最後，MeWe 同Mastodon 都無話會出Transparency Report，呢啲都係嚟緊可以改進嘅地方....

處哥點睇？

滑鼠娘娘鄺重晴(bibi)：MeWe份私隱聲明寫得仲差過FB，轉之前請思考下，點解要轉。

去中心化
幾個平台一齊用冇壞

同一結論當然認同

係

總之MeWe都好轉走咗先

長遠應該 block chain 化,
理論上 gab 好過 mewe

講Mastodon 嘅 Terms, 唔講 MeWe 嘅 Terms, 就話人冇講?定唔識英文?

MeWe 嘅 Terms 清楚過Mastodon , 答晒你話人冇講啲野啦.

唔合格? 仲唔明 nothing is for free?